地產經紀文宣貼警長背襲警罪成 官指是挑戰警權一定要判監

去年平安夜，網民在尖沙嘴海港城舉行「和你shop」活動，地產經紀被指從後拍打一名警長，把文宣貼紙貼上其背部，被控襲警，案件今在九龍城裁判法院續審。陳慧敏裁判官認為被告的證供不盡不實，「在警員背上貼上海報的行為極具羞辱成份，乃是對警權作出挑戰」，因此裁定被告罪成，判監3星期。

25歲男被告何曉朗被控於去年平安夜在海港城2樓2417鋪外襲擊警長A，被控一項襲警罪，被告在續審前已被還押31天。

被告作供稱在背部貼上海報乃是創新的宣傳手法，陳官反駁稱不相信有人會願意背部被貼上海報，因此舉「看起來像惡作劇，愚昧無比」。

陳官指當時示威者亦已清晰認出事主及其隊員便衣警的身份，有示威者高呼「食屎啦，便衣狗」等，指被告身處現場卻聲稱不知道事主是警員的説法乃是自欺欺人，在事主背部張貼海報乃是衝著其警員身份，當時亦有足夠時間去詢問事主意願。因此法庭認為被告在事主背部張貼海報的行為懷有敵意，未受挑釁卻故意襲擊警員，裁定被告罪成，案件沒有任何減刑因素，判處被告入獄3星期。

再由紅官陳慧敏主審

單單都係紅官玩